[致波台憤青] 如果沒有「偽·球迷」 那就不是世界盃...

最近世界盃的話題熱乎了起來，因為所有參賽隊全部產生了，大家內心躁動，期待著明夏的足球盛宴。

各大國家隊到了這個時候才開始有人關注，球迷們展望和預測世界盃的情況趨勢，有不少平時不看球的人也被這種氣氛所帶動，加入到了足球話題的討論之中。

縱觀整個世界盃外圍賽，值得一看的比賽很少。對於中國球迷來說，除了國足的比賽，其他比賽都很雞肋。只有在阿根廷和意大利這兩支球隊面臨危機的時候，人們才提起了興趣，開始關注歐美大陸的形勢。

確實，世界盃外圍賽這樣的賽事，如果不是本國參加的比賽，很難引起關注。因為多數傳統強隊還是能夠順利進入到世界盃，而且在外圍賽沒有多少強強對話，又有多少中國球迷會熬夜看歐洲的外圍賽呢？

而且不可否認，與球會賽事相比，國家隊的比賽戰術水平和觀賞性都不高。其實不止是外圍賽、友誼賽，就連歐國盃、世界盃這樣的大賽，其觀賞性也比以前有所下滑，或者說是與球會比賽的差距變大了。

最近幾屆大賽，很少誕生經典比賽，直觀感受就是沒有歐聯甚至聯賽好看。畢竟國家隊的球員們集合時間短，默契度難以保障，主教練也很難在有限的時間內把自己的戰術意圖全部灌輸給球員。像路維一樣長期執教一支國家隊的話，還能將理念融入到球隊之中；或者像西班牙，其主力陣容以皇馬巴塞這兩支球隊為班底，不需要過多培養默契。

不過就算世界盃的比賽再不好看，它也是地球上最頂級的體育賽事，影響力不輸奧運會。它超出體育範疇，屬於社會性事件，歐霸盃乃至歐聯無法與之相比。看球員們的表現就知道世界盃上的每一分鐘都像金子一樣，在球會比賽不可能會每場比賽都保持如此高度的緊張。

每到世界盃，很多湊熱鬧的「偽球迷」都會出現，他們不會看歐洲足球，甚至不看中超，但世界盃期間一定會冒出來，早上睡醒之後在朋友圈里點評一下「我德」「我阿」。

這是只有世界盃會帶來的現象，足球能在那短短不到一個月的時間成為最熱門的話題，街上的商店餐館都會佈置成世界盃的主題，你身邊認識的人都在買足彩、聊球星……

很多人對跟風偽球迷十分反感，多是因為他們不懂裝懂或無腦追星。就比如每次國足輸波，無論場面如何都有一些從不看球的人指著國足罵，說一些風涼話。當影響力擴散到整個社會，難免會有很多湊熱鬧的人出現。

但這就是世界盃的魅力之一，在平時你只能和球迷一起聊球，在世界盃期間所有人都可以陪你聊。平時你更多聊的是用人、戰術，而大賽期間能成為社會話題的往往是球場內外的花絮。人們也許不記得這屆賽事上誰入球最多，甚至連冠軍是誰都不在乎，但他們會記得有個神奇的章魚保羅，有個一哭成名的女主播。

對有些球迷來說，偽球迷會讓你不爽，好像他們玷汙了你神聖的領域。不過大批偽球迷的出現也是世界盃的特點之一，它不光是球迷期盼4年的大餐，還是全世界的節日。在這一點上，歐聯的比賽再精彩也沒法與世界盃相比。

關我撚事